<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Essay on かがやの部屋</title>
        <link>https://blog.kagaya.fun/categories/essay/</link>
        <description>Recent content in Essay on かがやの部屋</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Mon, 17 Aug 2020 22:42:52 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.kagaya.fun/categories/essay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>八佰看完了随便谈谈</title>
        <link>https://blog.kagaya.fun/p/2020/%E5%85%AB%E4%BD%B0%E7%9C%8B%E5%AE%8C%E4%BA%86%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%B0%88%E8%B0%88/</link>
        <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 22:42:52 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.kagaya.fun/p/2020/%E5%85%AB%E4%BD%B0%E7%9C%8B%E5%AE%8C%E4%BA%86%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%B0%88%E8%B0%88/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.kagaya.fun/p/2020/%E5%85%AB%E4%BD%B0%E7%9C%8B%E5%AE%8C%E4%BA%86%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%B0%88%E8%B0%88/%E5%85%AB%E4%BD%B0.jpg" alt="Featured image of post 八佰看完了随便谈谈" /&gt;&lt;h1 id=&#34;八佰看完了随便谈谈&#34;&gt;八佰看完了随便谈谈&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;我先给八佰一个好评&#34;&gt;我先给《八佰》一个好评&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;《八佰》看完了，还专门去看了IMAX版。尽管这部电影从宣发到撤档再到重新定档上映，之间备受争议。但我还说要说，仅从抗战电影本身来说，这是部好电影，甚至超出了我之前看过的所有抗战片，我要给它很高的评价。《八佰》的出现对于中国抗战片来说有一定的特殊意义，类似《流浪地球》对于中国科幻片。这不仅因为它是一部少有的大陆拍摄的国军战役，而且制作团队对于电影的取材，伴奏配乐，画面分镜以及叙事节奏的掌握都十分出色。最后所表达的主题也很明确：**尽管这是一场必然失败的“表演”战役，但是“八佰壮士”用自己的行动向江对岸的人展示了中国军人真正的气魄，以此来唤醒更多中国人参与抗战。**这点我深表赞同。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;个人认为唯一的争议&#34;&gt;个人认为唯一的争议&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;说说争议点，对我来说唯一让我非常不满的是导演管虎本人，《八佰》是部好电影，但是宣发的时候特意要去找八十八师师长“飞将军”孙元良的后人，孙的行为在抗战期间颇有争议，尽管是孙元良当时亲自给谢晋元下令死守四行仓库，但是因为本人的污点，不应该成为宣发时的素材。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;历史虚无主义&#34;&gt;历史虚无主义？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;历史虚无主义——指不加具体分析而盲目否定人类社会的历史发展过程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.kagaya.fun/p/2020/%E5%85%AB%E4%BD%B0%E7%9C%8B%E5%AE%8C%E4%BA%86%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%B0%88%E8%B0%88/sq.jpg&#34;
	width=&#34;1080&#34;
	height=&#34;451&#34;
	srcset=&#34;https://blog.kagaya.fun/p/2020/%E5%85%AB%E4%BD%B0%E7%9C%8B%E5%AE%8C%E4%BA%86%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%B0%88%E8%B0%88/sq_hu5306cdb135854cc08e6409c3bbfe95e8_142219_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://blog.kagaya.fun/p/2020/%E5%85%AB%E4%BD%B0%E7%9C%8B%E5%AE%8C%E4%BA%86%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%B0%88%E8%B0%88/sq_hu5306cdb135854cc08e6409c3bbfe95e8_142219_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;升旗&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;239&#34;
		data-flex-basis=&#34;574px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人批评电影有历史虚无主义的嫌疑，认为一方面历史中日军并没有猛攻四行仓库，且电影中刻意夸大了国军的表现，认为事实中的国军并不是为了保卫上海而在电影中被“美化”，女学生送国旗也是从桥上光明正大地走过去而不是冒着子弹渡河。确实，电影确实在这方面有所夸张，但是电影之所以是电影而不是纪录片，为了表现主题而做适当的夸张处理，以此使感情的表达更加强烈，我觉得是可以接受的，在这一点上《八佰》确实也做到了。关于“美化”的问题，我觉得电影中处理的也比较恰当，如果我们交换时空设想一下，当时河对岸租界里的普通民众看来，对岸的中国军人在对抗日寇就是在保护自己（尽管他们也知道日军不会打到租界来），从谢晋元以及仓库里的士兵这些以执行军令为天职的军人看来，上级下达死守仓库的命令就是为了保卫上海最后一块领地而他们或许真的不知道这背后的真实目的是什么，电影中也表现了谢晋元团长的军人风度和民族气概以及士兵们视仓库为自己最后的坟墓，绝不后撤保卫上海的决心。在电影的最后，特使和谢团长的对峙中，戳破了这场战斗只是“表演”，只是为了在国际上获得同情，也是基本尊重史实的。所以我认为《八佰》出色地完成了它的任务，可以说它有虚构的成分，但最后宣扬的主题是没有问题的。既没有否定国军正面战场的妥协失利利用“表演”来博得国际社会同情的行为，也没有否定国军中也有像谢晋元及其部下英勇抗战的中国军人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;电影是好电影&#34;&gt;电影是好电影&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;电影最出彩的看点我认为是河两岸的这种天堂与地狱强烈对比，也是四行仓库保卫战带上一股特殊悲壮气氛的关键点，而电影中也得到了很着重的描写刻画，两岸如此相近又如此遥远，这种矛盾冲突让整部电影都笼罩在一种特殊的氛围当中，而且&lt;strong&gt;越是比较，越是压抑，一次次地用镜头画面冲击人心&lt;/strong&gt;。电影中也运用了不少第一人称的镜头，无论是冲锋时突然满眼的鲜红色，还是深夜时对岸的灯红酒绿，都带给观众很强的心灵震撼。电影中也巧妙使用了关公意象，从对岸戏台上的表演到小湖北的想象，让观众更能体会到这场战役中仓库守军所面临的困境以及为国赴死的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.kagaya.fun/p/2020/%E5%85%AB%E4%BD%B0%E7%9C%8B%E5%AE%8C%E4%BA%86%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%B0%88%E8%B0%88/fGaotP.jpg&#34;
	width=&#34;1000&#34;
	height=&#34;418&#34;
	srcset=&#34;https://blog.kagaya.fun/p/2020/%E5%85%AB%E4%BD%B0%E7%9C%8B%E5%AE%8C%E4%BA%86%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%B0%88%E8%B0%88/fGaotP_hu5306cdb135854cc08e6409c3bbfe95e8_172815_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://blog.kagaya.fun/p/2020/%E5%85%AB%E4%BD%B0%E7%9C%8B%E5%AE%8C%E4%BA%86%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%B0%88%E8%B0%88/fGaotP_hu5306cdb135854cc08e6409c3bbfe95e8_172815_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;关公&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;239&#34;
		data-flex-basis=&#34;574px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结局最后在“八百壮士”从桥面冲向租界撤退戛然而止，并在片尾拍摄了如今上海四行仓库的遗址，串起了历史与当今，这种对比让人更加感同身受。这是很标准的结尾，不出彩，但值得好评。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;总结&#34;&gt;总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;总而言之，制作团队的努力不可否认，淞沪会战“八百壮士”的英雄事迹不该遗忘，有机会一定也去四行仓库遗址看看。最后，我希望这部电影能够走出中国，毕竟长期以来，欧洲战场太平洋战场的好片子太多了，作为东方主战场的中国，需要更多类似《八佰》这样的电影，在尊重历史的基础上，向世界展示中国在世界反法西斯战争中的决心和努力，&lt;strong&gt;无论是共军还是国军&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.kagaya.fun/p/2020/%E5%85%AB%E4%BD%B0%E7%9C%8B%E5%AE%8C%E4%BA%86%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%B0%88%E8%B0%88/izHBVl.jpg&#34;
	width=&#34;1000&#34;
	height=&#34;419&#34;
	srcset=&#34;https://blog.kagaya.fun/p/2020/%E5%85%AB%E4%BD%B0%E7%9C%8B%E5%AE%8C%E4%BA%86%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%B0%88%E8%B0%88/izHBVl_hu5306cdb135854cc08e6409c3bbfe95e8_139242_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://blog.kagaya.fun/p/2020/%E5%85%AB%E4%BD%B0%E7%9C%8B%E5%AE%8C%E4%BA%86%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E8%B0%88%E8%B0%88/izHBVl_hu5306cdb135854cc08e6409c3bbfe95e8_139242_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;护旗&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;238&#34;
		data-flex-basis=&#34;572px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再给管大导演一个机会，期待他后面抗美援朝的片子。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ps: 金刚川看完了，属实给人看嗯了。。。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>记人生中第一次面试</title>
        <link>https://blog.kagaya.fun/p/2019/%E8%AE%B0%E4%BA%BA%E7%94%9F%E4%B8%AD%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%9D%A2%E8%AF%95/</link>
        <pubDate>Tue, 07 May 2019 21:30:20 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.kagaya.fun/p/2019/%E8%AE%B0%E4%BA%BA%E7%94%9F%E4%B8%AD%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E9%9D%A2%E8%AF%95/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;记人生中第一次面试&#34;&gt;记人生中第一次面试&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在准备暑期实习的时候第一个就投了微软，现在坐在面试后返回学校的地铁上，打开了md编辑器，准备写点什么。我想，无论结果如何，这都是对我来说十分有意义的一次体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://blog.kagaya.fun/images/Microsoft.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;ms&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微软分网测和面试两个部分，投简历后不久就先收到了网测通知的邮件，也就是某天下午7点到9点要在电脑前完成一个测试。邮件里附了一个考试连接和一个体验连接，后者可以让你提前熟悉一下操作环境，测试一下你的电脑环境（摄像头）。对了，网测通知的全程要开摄像头，也就是说会有监考，内容是两小时做四道题。但是我测的时候全程摄像头的指示灯都没有亮，甚至倒计时的计时器都是6小时？？？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考试界面和leetcode很像，题目都是英文的，前两道题比较简单，后两道难度一下就提高了。除非打过acm的选手或特别练过的，我觉得就算有思路也很难下手。当然我也只是完成了前两道，到了两小时就交卷了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没想到过了几天竟然受到了微软的面试通知，这确实让我蛮惊喜意外的，但更多的还是不安。因为对于面试经验几乎为0的我来说，第一次就是面微软确实是一个巨大的挑战。准备时间大概只有两周，于是翻开了各大论坛的面经指南寻找准备方法。一直在忙于做各种课设的我也没怎么刷leetcode，甚至面试前在车上还在看全排列的题（我甚至没想到看的这道题三小时后就考了！！！🙄🙃👻）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面试是下午两点开始，由于我在嘉大荒，微软在闵大荒。3小时的路程让我不得不一大早9点就出发，结果还在微软的接待室坐了一小时。内心是紧张激动交织在一起，接待室微微的香味甚至让我一度想打瞌睡。后面又来了一波人好像是互相认识的，最后我们这波大概7、8个人的样子。HR小姐姐做完签到确认后就带我们到另外一个办公楼的休息室做等待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就是等面试官一个个敲门叫自己的名字，然后带你去另一个房间面试。
我遇到的第一个面试官感觉人很好，在穿过办公区的时候还给我做介绍（我只能感叹不愧是微软）。到房间坐下后，一开始先让我做自我介绍，然后问了几个我简历上写的做过的项目，接着就是白板做题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题是机票按照先后顺序（出发地，目的地）排序的问题。我一开始先说了个谁都能想到的On2的方法，当然我肯定不会只到这。接着分析了下优化主要可以从查找效率入手，先是提了下二分搜索，最后还是落脚在了哈希表上。这样搜索基本可以达到常数效率。后来面试官和我一边讨论一些特殊情况，一边改进程序，感觉就像是老师学生在讨论题目，越说越有信心。感觉最后面试官也很满意，在带我回休息室的时候还问我要不要喝杯咖啡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个面试官就感觉不是很顺利了，叫我的时候问我有没有简历（我：？？？），理论上每个面试官应该收到的都是电子版的简历，有些比较负责的可能会先去看你的简历，熟悉了以后在针对性的面试，所以他这么一问我只能说没有。于是他只能拿出手机看电子版简历，不过明显是第一次看，第一个就问我研究方向是什么？（我：？？？），我说明了下我是本科生后他好像有点失望，便将提问方向转向了有没有写代码的机会。我只能说代码肯定每天都在写，只是没有接触大项目的机会。于是同样问了几个之前的项目就开始做题，题目正是我两小时前还在看的全排列。我还有点惊喜，因为思路立马就有了，于是直接开始写。没用多久就完成了，是一个很简单的递归程序，我用最保险的方法写了。写完后便开始挑毛病，我发现我漏了一句pop，不过其他基本没什么逻辑上的错误。最后他觉得我写的复杂了，自己说了个插入的方法，确实这个方法我也看到过，但是不是很熟就没写。简单提了下他自己的思路后就结束了，二面大概只面了半小时，而且我觉得沟通不是很舒服，我感觉多半是凉了。于是两轮后就没有三轮了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过今天一天确实收获不少，很荣幸能微软一日游，也为今后如何准备面试提供了不少经验，感觉还是赚到了，给自己加油！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>难得看次电影，随便写写</title>
        <link>https://blog.kagaya.fun/p/2019/%E9%9A%BE%E5%BE%97%E7%9C%8B%E6%AC%A1%E7%94%B5%E5%BD%B1%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E5%86%99%E5%86%99/</link>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 21:30:20 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.kagaya.fun/p/2019/%E9%9A%BE%E5%BE%97%E7%9C%8B%E6%AC%A1%E7%94%B5%E5%BD%B1%E9%9A%8F%E4%BE%BF%E5%86%99%E5%86%99/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;难得看次电影随便写写&#34;&gt;难得看次电影，随便写写&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;​	趁着周五+惊奇队长第一天上映，拉着基友去学校边上的电影院一睹为快，顺便看了广受好评的奥斯卡最佳影片——Green Book 绿皮书&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	不得不说我真是很庆幸自己先看了惊奇队长，再看了绿皮书，然后心满意足地回到寝室。先说说惊奇队长，作为复仇者联盟的最强战力，上映的这部《惊奇队长》基本上是为了一个月后的《复联4》做铺垫的。一方面为了新加入的成员交代好故事背景，另一方面补充一些主线上的剧情。总得来说没有什么惊喜的地方，哦，对我来说最惊喜的地方是能再次在荧幕上看到富瑞和科尔森，两位在神盾局中举足轻重的人物。说真的，富瑞那时候还没有戴他那个标志性的眼罩，而且显得非常年轻，体态虽然宽大但丝毫不显臃肿，甚至当时作为三级特工的富瑞已经显得十分老练。刚出场的时候我一时还没认出来，直到科尔森喊出富瑞的名字，我惊喜的差点叫出来。富瑞的形象一直是那样稳重，看到他总会给人一种莫名的安全感，仿佛一切都在他的掌握之中。惊喜之余，也顺便给神盾局上柱香。另外，关于剧情主要还是意料之中地交代了惊奇队长身世以及能力的来源，虽然可能没有人看这篇blog，但我还是没有剧透的习惯，就不细说了，个人觉得就算没有看《惊奇队长》对于接下来的复联也不会有什么影响，比较关键的内容就是宇宙魔方是怎么到富瑞手里的以及富瑞在《复联3》里联系惊奇队长的那个寻呼机的来历，不过全身发出耀眼光芒的女侠还是蛮帅的，就凭一个人就能单挑一支舰队的能力（特效）来看，还是非常适合边吃爆米花边看的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	看完《惊奇队长》紧接着就去看了一直被各种吹爆的《绿皮书》，没错，我也要吹爆“小绿本”了。之前看到海报上一个人开着一辆绿色的车，我大致就可以猜到这可能是一部公路电影，但不清楚具体的内容，如果没有获得这么高的舆论评价我可能也不会在影院下架前赶着去看了最后一场。对这类题材其实并不是很感冒，而且看过的公路片印象深的也并不多（如果阿甘也算的话），看完以后确实感叹，小绿本是真的物有所值，它值得那个小金人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	《绿皮书》的核心内容其实还是黑人与种族歧视问题，对于这种在美国算作政治正确题材的电影，就像国内抗日爱国题材的电影，总能成为稳定的创作素材，的确能让我获得如此舒服的观后体验着实出乎我的意料。尤其是整部电影从头到尾基本都保持在一个轻松愉快的气氛中，甚至在刚开始我误以为它是一部喜剧片。影片一开始展示的“本片改编自真实故事”确实就已经吸引了我的注意力，这种真人真事的电影确实更能说服观众。大致的内容就是一名退役的白人士兵，托尼，为了生计给一位黑人钢琴家，雪利，做司机，一路上陪伴他在美国的南部进行了两个月的巡演的故事。时间背景大致是在上个世纪，种族歧视在美国南部盛行的年代。这样题材的电影也很容易就落入俗套，比如很可能就是黑人兄弟们是怎样活在白人歧视和压迫下一步一步克服艰难获得成功的故事。当然，这样也可以是一部好电影，比如《42号传奇》，我还蛮喜欢这部的，推荐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	《绿皮书》中的黑人主角一开始就是功成名就的黑人音乐家，甚至受到总统邀请在白宫演奏过两次。于是，这次站在这样新颖一个角度来看待这样一个严肃的问题，编剧也似乎十分强调雪利的身份来营造一种对立，制造矛盾体，要知道，对于黑人中混的比较好的人，面对种族歧视时往往是白人黑人两边都不讨好，片中也有不少用雪利和在南方生活的普通黑人对比的镜头，有些还是蛮令人心酸的，比如在公路上修车那段，路边农场里的黑人农民隔着栅栏望着车里后座上的雪利，看着一位白人在给他开门，修车，大家不约而同地停下手中地农活，就这样一言不发地默默注视着雪利。这个片段从头到尾没有一句台词，长度可能也就几十秒，但是确是我最喜欢，意义最丰富的一段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​	好的电影可能没必要通过悲伤的情景把你感动到流泪，或通过激烈的场面和配乐让你热血沸腾。也许可以是这样一部轻松愉快，让观影者不时发出欢笑声的电影，也能引发人们对问题矛盾的无限深思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.kgyzone.cn/wp-content/uploads/2019/03/FFE97EB2-33FF-4DAF-95B3-CB141D0EDF39.png.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;1551&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2019年3月8日23点13分&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
