<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Daring in the Franxx on かがやの部屋</title>
        <link>https://blog.kagaya.fun/tags/daring-in-the-franxx/</link>
        <description>Recent content in Daring in the Franxx on かがやの部屋</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Mon, 21 Jan 2019 21:30:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.kagaya.fun/tags/daring-in-the-franxx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>DitF第十三集ed绘本《魔物与王子》翻译</title>
        <link>https://blog.kagaya.fun/p/2019/ditf%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%89%E9%9B%86ed%E7%BB%98%E6%9C%AC%E9%AD%94%E7%89%A9%E4%B8%8E%E7%8E%8B%E5%AD%90%E7%BF%BB%E8%AF%91/</link>
        <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 21:30:20 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://blog.kagaya.fun/p/2019/ditf%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%89%E9%9B%86ed%E7%BB%98%E6%9C%AC%E9%AD%94%E7%89%A9%E4%B8%8E%E7%8E%8B%E5%AD%90%E7%BF%BB%E8%AF%91/</guid>
        <description>&lt;img src="https://blog.kagaya.fun/p/2019/ditf%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%89%E9%9B%86ed%E7%BB%98%E6%9C%AC%E9%AD%94%E7%89%A9%E4%B8%8E%E7%8E%8B%E5%AD%90%E7%BF%BB%E8%AF%91/67015109_p0.jpg" alt="Featured image of post DitF第十三集ed绘本《魔物与王子》翻译" /&gt;&lt;h1 id=&#34;ditf第十三集ed绘本魔物与王子翻译&#34;&gt;DitF第十三集ed绘本《魔物与王子》翻译
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;一个挺悲伤的故事（有翻译错误还请指教）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某个国家漆黑的森林深处，有一个不为人知的种族生活在那里。背上长着巨大的他们十分的美丽，但是确实被成为“魔物”般的存在。那里生活着的“魔物”的公主。她的背上也有着巨大的灰色翅膀，当她成长到十六岁的时候，就被允许用翅膀飞到森林的外面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，当过完十六岁生日的时候，公主第一次飞出森林，穿越过了险峻的山峰，飞过了河流。好不容易到达了一个住着不同种族的地方——人类的国家。空中的月光照映着她的脸庞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她降落在了大城市中的庭院里，看到了一个独自仰望着月亮的青年的身影。公主躲在树林中注视着青年的身影。那是第一次萌生了恋爱的感觉。但是，他明显和自己是不同的种族。从来没有魔物和人类结成伴侣的事情发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公主便去拜访了住在森林里的魔女，对魔女说：“我想和人类一起生活，想和那个人结婚”“好啊，用你的翅膀来交换，但是你要记住。无论伪装成什么样，只要身为魔物的你在他身边，就会吞噬王子的生命。” 当背上巨大的翅膀被取下，至今从未感受过的恐惧向公主袭来，再也无法飞上天空。即使这样公主还是很高兴，边哭边笑的说到：“人类！人类！我变得和那个人一样了”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，公主再次用自己的脚向人类的国家走去，在沙漠中遇到了人影。“不好了！谁能来救救这个人啊！”那里有一个脚被毒蛇咬了的青年的身影。公主急忙上去亲自把毒从被蛇咬的伤口中吸出来。“谢谢你。多么勇敢的人啊。我是这个国家的王子” 这位王子就是公主在那天城里遇到的青年。“你是救了我命的人，请和我结婚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快举行了结婚仪式，神父询问穿着洁白婚纱的公主，“你是否发誓，无论疾病还是健康的时候，至死都不会把你们分开” “是的，我发誓“ 互相交换了结婚戒指，在神父的指引下立下誓约之吻，”让我们祝福救了王子性命的这位勇敢的少女！“ 在巨大的欢呼声中，整个国家都洋溢着喜悦的气氛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人类，人类！即使没有能飞上天空的强力的翅膀，也没有尖锐的牙齿和爪子。弱小无力的生物，确是这样的温柔。人类真是太棒了” 之后，作为人类国家的公主，度过了一个又一个幸福的日子。在旁边一直支持着王子的工作。时常好好地游览了各种各样的地方，如蓝宝石般散发着光芒的大海、闪闪发光的草原、像燃烧的火焰般的极光。公主握着王子的手，微笑着看着他“我们不会分开的对吧。xxxx（模糊）”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，公主的幸福并没有持续很久，在身体如同灼烧一般的疼痛中醒来，自己的身体也渐渐变成一个丑陋的怪物，尖锐的利爪迅速的生长。“为什么？我应该已经拜托了她让我成为了人类啊”，然后，她的背后丑陋漆黑的翅膀突破皮肉展开来。“既然使用了魔法也是有代价的。你已经作为完美的人类获得了幸福了吧，之后你自己只是会丧失自己，变成丑陋得怪物而已罢了。” 森之魔女的声音一句句传到她的耳边。“但是，只要你亲手杀掉你最亲爱的人，你就会解除诅咒，变回你最初始的样子”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公主看着自己心爱的王子，将自己长长的爪子伸向了王子的脖子。明明是比谁都要喜爱的人啊，如今却涌来了想要切断他的喉咙杀死他的感觉。公主拼命的控制自己，自己的手也渐渐渗出了血。“只要杀掉王子，诅咒就会解除……” 公主流着泪，轻轻的亲了下王子的脸颊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王子醒来后发现公主并不在身边，而是在床上发现了许多漆黑的羽毛。王子十分悲伤，即使在全城中寻找，却再也没有人见过公主。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
