<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>电影 on Kagaya&#39;s house</title>
    <link>https://kagaya85.github.io/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/</link>
    <description>Recent content in 电影 on Kagaya&#39;s house</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Mar 2019 21:30:20 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kagaya85.github.io/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>难得看次电影，随便写写</title>
      <link>https://kagaya85.github.io/2019/%E6%83%8A%E5%A5%87%E9%98%9F%E9%95%BF-%E7%BB%BF%E7%9A%AE%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 21:30:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kagaya85.github.io/2019/%E6%83%8A%E5%A5%87%E9%98%9F%E9%95%BF-%E7%BB%BF%E7%9A%AE%E4%B9%A6/</guid>
      <description>难得看次电影，随便写写 ​	趁着周五+惊奇队长第一天上映，拉着基友去学校边上的电影院一睹为快，顺便看了广受好评的奥斯卡最佳影片——Green Book 绿皮书
​	不得不说我真是很庆幸自己先看了惊奇队长，再看了绿皮书，然后心满意足地回到寝室。先说说惊奇队长，作为复仇者联盟的最强战力，上映的这部《惊奇队长》基本上是为了一个月后的《复联4》做铺垫的。一方面为了新加入的成员交代好故事背景，另一方面补充一些主线上的剧情。总得来说没有什么惊喜的地方，哦，对我来说最惊喜的地方是能再次在荧幕上看到富瑞和科尔森，两位在神盾局中举足轻重的人物。说真的，富瑞那时候还没有戴他那个标志性的眼罩，而且显得非常年轻，体态虽然宽大但丝毫不显臃肿，甚至当时作为三级特工的富瑞已经显得十分老练。刚出场的时候我一时还没认出来，直到科尔森喊出富瑞的名字，我惊喜的差点叫出来。富瑞的形象一直是那样稳重，看到他总会给人一种莫名的安全感，仿佛一切都在他的掌握之中。惊喜之余，也顺便给神盾局上柱香。另外，关于剧情主要还是意料之中地交代了惊奇队长身世以及能力的来源，虽然可能没有人看这篇blog，但我还是没有剧透的习惯，就不细说了，个人觉得就算没有看《惊奇队长》对于接下来的复联也不会有什么影响，比较关键的内容就是宇宙魔方是怎么到富瑞手里的以及富瑞在《复联3》里联系惊奇队长的那个寻呼机的来历，不过全身发出耀眼光芒的女侠还是蛮帅的，就凭一个人就能单挑一支舰队的能力（特效）来看，还是非常适合边吃爆米花边看的。
​	看完《惊奇队长》紧接着就去看了一直被各种吹爆的《绿皮书》，没错，我也要吹爆“小绿本”了。之前看到海报上一个人开着一辆绿色的车，我大致就可以猜到这可能是一部公路电影，但不清楚具体的内容，如果没有获得这么高的舆论评价我可能也不会在影院下架前赶着去看了最后一场。对这类题材其实并不是很感冒，而且看过的公路片印象深的也并不多（如果阿甘也算的话），看完以后确实感叹，小绿本是真的物有所值，它值得那个小金人。
​	《绿皮书》的核心内容其实还是黑人与种族歧视问题，对于这种在美国算作政治正确题材的电影，就像国内抗日爱国题材的电影，总能成为稳定的创作素材，的确能让我获得如此舒服的观后体验着实出乎我的意料。尤其是整部电影从头到尾基本都保持在一个轻松愉快的气氛中，甚至在刚开始我误以为它是一部喜剧片。影片一开始展示的“本片改编自真实故事”确实就已经吸引了我的注意力，这种真人真事的电影确实更能说服观众。大致的内容就是一名退役的白人士兵，托尼，为了生计给一位黑人钢琴家，雪利，做司机，一路上陪伴他在美国的南部进行了两个月的巡演的故事。时间背景大致是在上个世纪，种族歧视在美国南部盛行的年代。这样题材的电影也很容易就落入俗套，比如很可能就是黑人兄弟们是怎样活在白人歧视和压迫下一步一步克服艰难获得成功的故事。当然，这样也可以是一部好电影，比如《42号传奇》，我还蛮喜欢这部的，推荐。
​	《绿皮书》中的黑人主角一开始就是功成名就的黑人音乐家，甚至受到总统邀请在白宫演奏过两次。于是，这次站在这样新颖一个角度来看待这样一个严肃的问题，编剧也似乎十分强调雪利的身份来营造一种对立，制造矛盾体，要知道，对于黑人中混的比较好的人，面对种族歧视时往往是白人黑人两边都不讨好，片中也有不少用雪利和在南方生活的普通黑人对比的镜头，有些还是蛮令人心酸的，比如在公路上修车那段，路边农场里的黑人农民隔着栅栏望着车里后座上的雪利，看着一位白人在给他开门，修车，大家不约而同地停下手中地农活，就这样一言不发地默默注视着雪利。这个片段从头到尾没有一句台词，长度可能也就几十秒，但是确是我最喜欢，意义最丰富的一段。
​	好的电影可能没必要通过悲伤的情景把你感动到流泪，或通过激烈的场面和配乐让你热血沸腾。也许可以是这样一部轻松愉快，让观影者不时发出欢笑声的电影，也能引发人们对问题矛盾的无限深思。
 2019年3月8日23点13分
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>