<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Summary on かがやの部屋</title>
    <link>https://example.com/tags/summary/</link>
    <description>Recent content in Summary on かがやの部屋</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/summary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2021春季看番总结与推荐</title>
      <link>https://example.com/p/2021/bangumi-in-2021-spring/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/2021/bangumi-in-2021-spring/</guid>
      <description>打开我的bangumi简单回顾一下2021年年初看过的动漫：如果算上从去年秋季开播的半年番和剧场版，总共看了15部，其中只有一部剧场版，即前几天刚上映的《绯红的子弹》。这个追番量对我个人来说其实还蛮多的，毕竟平时学校实验室的事情也比较短，工作日的话基本只有晚上回家才能看一两集，因此只有一部分番剧让我可以保持足够的兴趣在刚刚更新的时候去看，有一部分番剧只能等冬季番结束，春季番开始但没有完全开始的这个空档补回来。后面简单回顾总结一下看过的冬季番，特别是安利一下我比较喜欢的番剧。
TL;DR 推荐：
 摇曳露营∆ 奇蛋物语 无职转生～在异世界认真地活下去～ 弱势角色友崎君 工作细胞Black 进击的巨人最终季 上半 咒术回战  还不错：
 工作细胞！！ 环太平洋：黑色禁区 五等分的新娘∫∫ 堀与宫村 Re:0 第二季后半 剧偶像  不推荐：
 名侦探柯南 绯红的子弹  搁置：
 怪物事变  避雷：
 回复术士的重来人生  安利推荐 摇曳露营∆ 尽管久闻摇曳露营的大名，但是一直以为就是个普普通通的萌豚番，没什么动力去看。本来也是没打算看冬季更新的第二季的，因为完全没看过前作，而且一直以来在B站追番的习惯对于阿b没有买的番一般也很少关注（这让我错过了不少优秀的作品）。不过在友人A的强烈安利下抱着试一试的心态去看了第一集，确实是一部值得一看的作品，真香。
 摇曳露营∆ 
摇曳露营的原作虽然也是方文社，我对于方文社的印象一直停留在《New Game》以及《点兔》这类萌豚治愈向作品，当然也有像《学园孤岛》这种剑走偏锋的作品。这些都是很好的作品，特别是点兔也不再局限于描述少女们美好友情的萌萌日常生活，开始触及到一些诸如亲情爱情之类的话题，丰富人物形象的同时也让剧情也显得不再单薄。
说回摇曳露营，总体而言它的剧情就显得十分单调或者说根本没有什么剧情。如果说它是单元剧的形式那么她的剧情结构也十分简单：JK们或组团或独自去露营，看风景，然后回家。所以它更像是一部旅游宣传片或者旅行Vlog，但是就是这样一部剧情简单的番，却有自己独特的魅力能吸引看番的观众，在Bangumi上斩获8.3分的高分。
每周看摇曳露营的时光总是让人觉得短暂而宝贵，因为在这一段时间内，难得可以放下手中的事情，平静下来，抛开繁琐的事情去另一个地方来一段短暂的旅行。这一季的op和ed都给我留下了非常深刻的印象。特别是这一季的ed《はるのとなり》，每次ed悄悄响起的时候，就是用音乐来给一段旅途画上句号，该说告别的时候了，或许有些许不舍与寂寞，但更多的是期待一下次的相见。
 「ただいま」/ 我回来了
ゆっくりおやすみ / 轻轻的说一声晚安
少し寂しくて暖かい / 虽然会有些寂寞但仍然温馨
旅の終わり / 旅途的结束
——《はるのとなり》
 就是这么神奇，或者说如果对上电波的话，它能让如今快节奏的生活来一点悠哉悠哉的调味品，让整个人能够沉静下来，和主角们一起旅行，感受生活。
 人活着就要多看露营，只要看露营人就会感到幸福
 摇曳露营确实描绘了一种理想的远离城市喧嚣的露营生活，甚至让我有了约朋友们一起出门去露营的想法，也和朋友一起去转了五角场的迪卡侬看了下露营装备的价格。碰巧B站上发现了一位露营up主，可以先云体验一下，等之后有条件了，一定实现一下这个梦想。
奇蛋物语（Wonder Egg Priority） 这应该是这一季最给我最大惊喜的番剧了
 ワンダーエッグ・プライオリティ 奇蛋物语</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
